【原創粵語】《溫水煮蛙》

第一次寫的曲, 本來想填一份情歌的詞, 結果寫了一首給阿爺的情歌。

《溫水煮蛙》
作詞唱：Rasaid Tsang

其實什麼結局 不過你欽點
無謂扮演偉大 給我選
難道核心價值 早已蕩漾無存
怎麼可將風向逆轉

就算我不甘心偏偏不會作亂
仍然像溫水煮蛙一般步向我終點
習慣你肆意控制就是我的大團圓
我的感覺 你的恩賜 一起耗損

迷信面前和諧片段
你摑我的臉
我愛你只管說別兌現

來笑罵誰和誰幼稚
信你會改變
你愛我只不過開玩笑

誰用歷史責任 逼我去飾演
狂熱地歌與訟 的笑片
埋沒自己意願 只有盡力求存
真相只管不說便算

用你向天呼出的煙掩蓋我面
仍期待你會對我體恤是我太膚淺
就算我對你叫喊落淚和跪地求饒
你的歡笑 我的鮮血 總不會少

迷信面前和諧片段
你摑我的臉
我愛你只管說別兌現

來笑罵誰和誰幼稚
信你會改變
你愛我只不過開玩笑

用我變得虛假的嘴親吻你臉
然後用詛咒編寫一篇讚美你的詩
願你有一天爆破落難我心中暗笑
你的操控 我的呼叫 來做個了斷

誰信面前和諧片段
你答應多少
到最尾的一秒被抹掉

尤似病人神情錯亂
祈求能隔絕
放過我請不要走近了

放過我請不要走近了

沉晒